%==============================================================================
\subsection{Lineares Gleichungssystem}
Ein Gleichungssystem der Form $ Ax = b $ wird folgendermassen gelöst: \newline
\verb?x = A \ b? \newline
  $ \begin{array}{ccccccc}
   x & + & y & = & 62 & ~~~~~~~~~ & x = 46 \\
   x & - & 4y & = & -18 & & y = 16
  \end{array} $
\hspace{5mm}
\hspace{10mm}
\verb?x = [1 1; 1 -4] \ [62; -18]? \hspace{5mm} \verb?x = [46; 16]?

%==============================================================================
\subsection{Polynomdivision}
Ein und Ausgegeben wird jeweils nur ein Array mit den Koeffizienten des Polynoms
\newline
$$ \frac{x^4 - 3x^3 + 3x^2 - x}{x-1} = x^3 - 2x^2 + x $$
\verb?R = deconv([1 -3 3 -1 0],[1 -1])? \hspace{5mm} \verb?R = [1 -2 1 0]?

%==============================================================================
\subsection{Laplace}
$$ f(t) = -1.25 + 3.5t e^{-2t} + 1.25 e^{-2t} ~~~ \rightarrow ~~~
F(s) = \frac{s-5}{s(s+2)^2} $$
\verb?f = -1.25 + 3.5 * t * exp(-2*t) + 1.25 * exp(-2*t)? \newline
\verb?F = simplify(laplace(f,t,s))? $ ~~ \rightarrow ~~ $
\verb?F = (s - 5)/(s*(s + 2)?\texttt{\hoch} \verb?2)?

%==============================================================================
\subsection{Inverse Laplace}
$$ F(s) = \frac{s-5}{s(s+2)^2} ~~~ \rightarrow ~~~ f(t) = -1.25 + 3.5t e^{-2t} +
1.25 e^{-2t} $$
\verb?F = (s-5)/(s*(s+2)?\texttt{\hoch}\verb?2)? \hspace{5mm}
\verb?simplify(ilaplace(F))?

%==============================================================================
\subsection{Partialbruchzerlegung}
\begin{minipage}{10cm}
  \begin{tabular}{ll}
    \verb?b = [4 12]? & Zählerpolynom \\
    \verb?a = [1 3 2 0]? & Nennerpolynom \\
    \verb?[r,p,k] = residue(b,a)? & Partialbruchzerlegung \\
    \verb?r = [2; -8; 6]? & Residuen \\
    \verb?p = [-2; -1; 0]? & Pole \\
    \verb?k = []? & Restterm der Polynomdivision
  \end{tabular} \newline
  $ \rightarrow ~~ \frac{r_n}{x - p_n} + \ldots + \frac{r_1}{x - p_1} +
  \frac{r_0}{x - p_0} $
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
  $$ \frac{b}{a} = \frac{4x -12}{x^3 + 3x^2 + 2x} $$
  \newline
  $$ \frac{2}{x+2} + \frac{-8}{x+1} + \frac{6}{x} + k$$
\end{minipage}
